一人一個比蝗語取代咗嘅香港用語

安全套->避孕套

唔只係啲蝗咁講 就連喺連登10個有7 8個都改口叫避孕套
明明香港係叫開安全套 就連台灣都係叫保險套 只有蝗先係叫避孕套

尿袋變左充電寶

龜蜜

男一/女一

手提電話-> 手機

偽造—>造假
造你老母假咩

共產中文污染香港，必須撥亂反正
2013年7月18日

樓主幾歲？

鳩笠先啱囉屌你

有咩關係？
你唔係想講避孕套香港以前一直用開下話

洗底>洗白

小三（二奶）
打折（有折）
富二代（有錢仔，二世祖）
小鮮肉（靚仔）
性價比（抵，唔抵）
服務員（職員，侍應）
大媽（呀嬸，師奶，呀姐）

Btw月經post

依個成日有爭議

二世祖 富二代
抵 性價比
為食 吃貨

方方面面

氣氛 氛圍
相關人士 持份者
開幕典禮 開幕式
建設 打造
行政總裁 首席執行官

我就未見過

不嬲都有氛圍呢個字
打造 同 開幕式都唔係蝗語啦

手遊

氣氛同氛圍係有少少唔同
我個人覺得氣氛係偏向英文嘅atmosphere
氛圍就係vibe 唔知有無理解錯

女一男一冇問題喎

開幕典禮（簡稱開幕禮）或開幕儀式（中國大陸簡稱開幕式）是一個活動正式開始或一座建築正式啟用或開張之時所舉行的一個活動。世界上最大型的開幕典禮包括奧運會及世界盃足球賽，有數以萬計的觀眾見證。活動通常會邀請一些特別嘉賓（例如社會知名人士）參予當中的關鍵動作，例如剪綵、舞龍舞獅及花車巡遊、禮炮煙火匯演、啟亮燈飾、擇吉拜神上香等。

「打造」
廣東話：建設、興建
「打造」並非新詞，於《三國演義．第一回》：「玄德謝別二客，便命良匠打造雙股劍。」亦有此字，但只用於金屬物件，如「打造兵器」。現今卻被大陸加入新義，尤其政府官員喜用於抽象事物，如「打造平台」、「打造強大國家」、「打造文化」。

講真
我都係近年先聽多咗氛圍呢個詞

之前由細到大都係用氣氛

迷思算唔算聽完都唔知係乜
疑惑, 謎團呢兩個就一直都係廣東話用開